基本面分析宜家科經股值唔值得買

發現好少人討論點解今次大跌嘅原因，下面篇文章幫大家理解今次大跌嘅原因。理解返今次大啲嘅原因，可以幫助我哋去理解依家究竟係咪買入嘅機會。

簡單啲講點解今一輪科網股升得咁急，係因為散戶買爆call option 莊家要買返正股去到對沖，結果雪球效應。

如果咁樣去念科網股一啲都唔平，只係向人嘅樂觀情緒推動基本面係無變

FYI 琴日收市價去計
AAPL 12m forward PE 31.X EPS growth 9%, +2SD 10年平均 . 12m forward price to CF/S 23.X CF/S growth 12%+2SD 10年平均

利申我只係睇valuation同埋當中嘅原因 ，唔係coverage 科網公司嘅專家，投資嘅嘢自己做做決定。

明就唔係好明 但聽落好似好有道理

明明係小調整

連登仔：「大跌」

啲人醒返嘅時候，最終都係會睇返基本面

好多人都係跟風買，跌嘅時候就梗係驚啦

價投就玩港股啦 大把正野

即係星期二升唔升

買大陸股等跳樓

買支銀，買恒指囉
十年如一日

姐係回一回 個價對番pe重合理？

981上年8蚊
做淡就等跳樓

On9,大部分連登仔話升

無錯

咁你有冇買到

冇 不過最近收集緊正野 等收成

我需要笑嗎?

有咩推介
我淨係識healthcare 公司 853 ，2359，300760 ，1801宜啲

基本面無變

之前炒得太高

所以咪跌囉

而家回返 D 價合理咪可以再入貨囉

件事就係咁簡單

印銀紙未日日升

1109/813/2628？

咁法跌好多人嘔返啲call option出嚟，令到gamma 跌，莊家就唔使用正股做對沖，喺市場到沽返之前用嚟做對沖嘅正股

宜個雪球效應同7,8月升勢一樣，只不過係反轉
宜家入買貨等於自殺，起碼睇返一兩個星期之後再決定

即係你覺得仲未消化完d call option? 要再多1-2星期消化？thx巴打

唔知，要再觀察下

宜幾星期係睇下有冇資金買返同埋wall street 班人點睇，留意新聞同analyst rating，始終大部份tech 股都係好太高premium，如果無資金支持現價嘅話要跌好多。

回幾%D人講到3月30%

如果傳統股呢? 例如fdx

pe唔係咁無腦睇㗎，而家貨幣供應氾濫，利率又咁低，美國國債1厘都唔到，就算50倍pe既公司唔增長都好，每年都有2厘回報啦，對比美元既弱勢，股票真係唔算太貴，除非政策有變。

係盡量避開炒到好高嘅tech股，其他係ok嘅

我係無研究fdx 所以唔清楚

我明你講乜，我係只係暫時睇淡tech 股

6月到8月好熱炒嗰幾隻tech stocks option volume 係勁瘋狂，間推高股價 ,然後走勢開始反轉嘅時候，有冇人會咁高位買？定係等valuation 合理少少 earnings catch up返先買？

推

點解？又盲反？

6088，1415，861

講事實 根本唔係比散戶玩

有冇詳細嘅分析參考下

冇技術野，只係全部都睇好下半年嘅業績同未來發展，尤其隻861值得留意。

Tech股真係好難用pe wor, AMZN 果d長期百幾pe點計

有排啦。。。 一兩星期你想消化哂 跌幅隨時大過3月果陣
而家call option價仲係遠高過put option價好多 大把莊家未止賺 軟銀果幾十億call應該都未郁

佢哋業務係做咩？
下半年有啲咩catalyst？

fcff

先唔好AMZN valuation , 我個main point call option 令到股價上升，係同間公司未來會賺多幾多錢係無關係

係。。所以，如果無資金支持嘅話係要避一避

我分左3注，入左一注，咁等跌多15-20%再入埋果兩注